Графиты — вещества серого цвета с металлическим блеском, аморфного, кристаллического, или волокнистого
сложения, жирные на ощупь, удельный вес от 1,9 до 2,6. По внешнему виду графит, имеет металлический свинцово-серый
цвет, колеблющейся от серебристого до черного, с характерным жирным блеском. Поэтому потребители зачастую называют
явнокристаллические графиты серебристыми, а скрытокристаллические — черными. На ощупь графит жирен и отлично пачкается.
 На поверхностях он легко дает черту от серебристого до черной, блестящей. Графит отличается способностью прилипать к
 твердым поверхностям, что позволяет создавать тонкие пленки при натирании им поверхностей твердых тел. Графит
 представляет собой алоторопную форму углерода, которая характеризуется определенной кристаллической структурой,
 имеющей своеобразное строение. В зависимости от структурного строения графиты делятся на : явнокристаллические,
 скрытокристаллические, графитоиды, высокодисперсные графитовые материалы, обычно называемые углями. В свою очередь,
 явнокристаллические графиты по величине и структуре кристаллов делятся на: плотнокристаллические (Боготольское
 месторождение графита), чешуйчатые (Тайгинское месторождение графита). В чешуйчатых графитах кристаллы имеют форму
 пластинок или листочков. Чешуйки их жирные, пластичные и имеют металлический блеск. Важнейшие свойства графита
 Электрические свойства Электропроводность графита в 2,5 раза больше электропроводности ртути. При температуре 0 град.
 удельное сопротивление электрическому току находится в пределах от 0,390 до 0,602 ом. Низкий предел удельного
 сопротивления для всех видов графита одинаков и равен 0,0075 ом. Термические свойства Графит обладает большое
 теплопроводностью, которая равняется 3,55вт*град/см и занимает место между палладием и платиной. Коэффициент
 теплопроводности 0,041( в 5 раз больше, чем у кирпича). У тонких графитовых нитей теплопроводность выше, чем у медных.
  Температура плавления графита — 3845-3890 С при давлении от 1, до 0,9 атм. Точка кипения доходит до 4200 С.
  Температура воспламенения в струе кислорода составляет для явнокристаллических графитов 700-730С. Количество тепла,
  получаемого при сжигании графита, находится в пределах от 7832 до 7856 ккал. Магнитные свойства Графит считается
  диамагнитным. Растворимость графита Химически инертен и не растворяется ни в каких растворителях, кроме расплавленных
  металлов, особенно тех, у которых высокая точка плавления. При растворении образуются карбиды, наиболее важными
  свойствами которых являются карбиды вольфрама, титана, железа, кальция и бора. При обычных температурах графит
 соединяется с другими веществами весьма трудно, но при высоких температурах он дает химические соединения со многими
 элементами. Упругость графита Графит не обладает эластичностью, но тем не менее он может быть подвергнут резанию и
 изгибанию. Графитовая проволока легко сгибается и закручивается в спираль, а при вальцевании дает удлинение
 около 10%. Сопротивление на разрыв такой проволоки равно 2 кг/мм2, а модуль изгиба равен 836 кг/мм2. Оптические
 свойства Коэффициент светопоглощения графита постоянен для всего спектра и не зависит от температуры лучеиспускания
 тела; для тонких графитовых нитей он равен 0,77, с увеличением кристаллов графита светопоглащение уже находится в
 пределах 0,52-0,55. Жирность и пластичность графита являются важнейшими свойствами, которые дают возможность широко
 применять его в промышленности. Чем выше жирность графита, тем меньше коэффициент трения. От жирности графита зависит
 использование его в качестве смазочного материала, а также способность прилипания к твердым поверхностям. Благодаря
 этим свойствам имеется возможность создавать тонкие пленки при натирании графитом поверхности твердых тел. Низкий
 коэффициент теплового расширения графита и связанная с этим высокая стойкость к температурным напряжениям, является
 решающим фактором применения его, как важного и незаменимого вспомогательного материала в металлообрабатывающей,
 чугунолитейной и сталелитейной промышленности, т.е. всюду, где рабочие поверхности должны предохраняться от прямого
 воздействия расплавленного металла. Важным преимуществом при таком использовании является также его несмачиваемость,
 полностью восстановленными металлами и нейтральными шлаками, прочность при высоких температурах. Применение графита
 при отливе деталей повышает качество отливов, уменьшает количество брака, и предупреждает образование пригара, на
 удаление которого требуется большие усилия и затраты. Сырые литейные формы и стержни покрываются слоем сухого
 графитового порошка. Чистый графит имеет низкий коэффициент поглощения нейтронов и самый высокий коэффициент
 замедления, благодаря чему он незаменим в атомных реакторах. Без графитовых электродов немыслимо развитие черной и
 цветной, химической промышленности. Графит прекрасный футеровочный материал электролизеров для получения алюминия.
 Углеродосодержащие материалы применяются для строительства электропечей и других тепловых агрегатов. Из графита
 готовятся тигли, лодочки для производства сверхтвердых сплавов. В химической промышленности материалы из графита
 незаменимы для производства теплообменников, работающих в агрессивных средах. А так же для изготовления нагревателей,
 конденсаторов, испарителей, холодильников, скрубберов, дистилляционных колонн, форсунок, сопел, кранов, деталей для
 насосов, фильтров. Отечественная промышленность в большом ассортименте выпускает графитовые электрощетки для различных
 электрических машин, электрические осветительные угли для прожекторов и для демонстрации и съемок кинофильмов,
 элементные — гальванических батарей, сварочные и для спектрального анализа, изделия для электровакуумной техники и
 \техники связи. В машиностроении графит используе Источник: http://www.catalogmineralov.ru/article/178.html#